<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>I wanna tell you</title>
    <link>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/</link>
    <description>Recent content on I wanna tell you</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 May 2021 23:28:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iwannatellu.huangyubin.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>月末回顾</title>
      <link>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2021/05/%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 23:28:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2021/05/%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid>
      <description>5月份可实在是太恐怖了&amp;hellip;
每天帮其他人解决完问题，然后晚上6，7点开始当天的工作，以至于后期直接把 IM 关了，还能找到我算你赢！
最后一周是我值班，我的同事们都怀疑我是不是沾染了什么奇怪的东西，明明其他人值班的时候风平浪静，我值班的时候每天告警不间断，值班记录洋洋洒洒全是问题&amp;hellip; 我也很无奈啊！每天的时间都用来跟进问题了。希望六月对我好一点吧。
最近多了很多 cross team TD review，虽说平时有在背单词，但是听力和口语真的是死穴，遇到国人说的基本能听懂，但是遇到东南亚口音我就完全没辙了。更别说开口了，我的脑子和嘴巴完全没法同步，很烦恼，得想办法&amp;hellip;
最近广深又开始有疫情了，周围的人都在讨论疫苗。我是没什么所谓啦，希望能有个顺手的机会打了就行。希望能够不大范围传播，但是又可以 WFH，就很 nice！
说起来五月真是个不让人安心的月份，每个周末都有让我毛骨悚然的恶性事件，活着真的好难，明明谁都没招惹，却还是发生了意外，死刑实在是太便宜某些人了。
前几天点进去你的微博，才发现你生病了（说起来这个微博真是要把我气死了，每次都漏！！！），趁着机会又能假装若无其事地和你聊天。虽说我知道你体质挺弱的，毕竟是病号连出身，但是问题也太多了吧！平时到底是怎么折腾自己的！我一个天天熬夜的社畜问题都没你多！好好修养吧，希望你能够无病无灾，安安稳稳地过上自己想要的生活。
晚安！
六月我来了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碎碎念</title>
      <link>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2021/05/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 23:34:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2021/05/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</guid>
      <description>最近真的是太忙了，忙到我都开始焦虑了。周末加班了两天才把进度补回来。
得好好注意休息了，天天弄到 2，3 点会减寿的。
手机里还有两篇存稿，但是好像过了那段时间，想说出来的感觉没了，就懒得整理发出来了。
所以以后尽量想到什么直接写什么然后直接发吧！
昨晚梦见我喜欢的女孩子了，不过是个不太好的梦。醒来难受了一会，想起今天要把落下的工作补完，更难受了&amp;hellip;
好在总算在周末把进度补完了，最近工作产出有点多，但是质量不是很高，果然还是慢工出细活。
5 月过去一半了，五一休假的懒散劲也消磨完了。要开始制定下个季度的学习计划了。
最近几个月参加了几场春招面试，不得不说卷是有理由的。现在的简历基本都是 985，211 的本硕。
虽然大部分还是背八股文，但是背的比我那会熟练多了，面试的时候有个日本的小伙子很投缘，无奈岗位匹配度太差忍痛挂掉了，希望能找到心仪的 Offer 吧。
日常生活中我仿佛老是以老好人自居，于是在上周运营和业务仿佛赖上我一样追着我让我帮忙查问题，但是代价就是我自己的工作时间被大量压缩，但是被人找上来了不跟进又显得不负责任。
这样对我的影响实在太大了，以后做好人好事之前先把自己的任务完成再说吧，穷则独善其身，我还没有那个当好人的实力。
晚安😴</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我喜欢的女孩子有了男朋友这件事</title>
      <link>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2021/04/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%89%E4%BA%86%E7%94%B7%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:57:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2021/04/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%89%E4%BA%86%E7%94%B7%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B/</guid>
      <description>是的，这件事发生了！
就在上一秒我还在认为百分百不可能的场景下，再次发生了。
是的，再次。
但是这种事并不会因为经历过而产生抗体。
每次都会在我以为无所谓的时候让我清醒地直面内心。
这个女生太坏了，随意地控制我的喜怒哀乐。
我甚至有那么一丝念想：她只是为了骗我放下捏造了一个谎言。
是真的！
好啦好啦不是早就该有这种心理准备吗？
她既然做出了选择，那我应该支持她才对。
这个时候应该在情绪爆发之前假装淡然，及时抽身！
像是抓住了救命稻草一般，我迅速做出了决定然后停止了思考，放空思绪能有效阻止悲伤蔓延，事后慢慢承受要比直面冲击好受得多，这个我熟。
既然有了男朋友，那么也该放下我吧&amp;hellip; 果然这次就是来做个了断的。
但是事情的发展又一次出乎我的意料，她生气地指责我的过往。
不是都放下了嘛还这么激动！行吧，就当作你最后一次释放吧，把这些年对我的不满都发泄出来，然后好好开始新生活。
渐渐地我意识到不对劲，她为什么还那么在意？不是都有男朋友了吗？我到底算什么？
很想知道在另一边的她，是满怀不甘和心痛，还是淡然释怀的表情。
反正是最后一次聊天了吧，心里突然很想要一个答案，她对我到底还剩多少感情，如果我不顾一切能搏一个机会吗？
好吧我承认当时没有想太多，上头了，我想撬墙角&amp;hellip;万一呢？
等了好久好久&amp;hellip;怀揣不安&amp;hellip;（并且我怀疑她顺便去洗了个澡&amp;hellip;
她要做决定应该也很困难吧，我好像抛出了一个不小的难题？但是毕竟骂了我一晚了，我逼迫一次不过分吧，恩一点都不。
果然是被拒绝了，但是至少有一个明明确确的结果，也算死而无憾了果然还是很失落很不甘心。
然后她说她还喜欢我&amp;hellip;
我！人！都！傻！了！
感情这件事，真是很奇妙。想不通我们之间是靠什么东西维系，牢固得不可思议。
但是我开始为她担心，她男朋友是空气吗？真的能同时喜欢两个人吗？我的存在就像是一根刺吧&amp;hellip;
我想象过她和别人恋爱的场景，也做好了抽身而退的准备，因为那时候她肯定已经放下了。我的做人准则里，破坏别人的幸福生活是不被允许的（刚刚挖墙脚只是个意外）。
记得很久以前短暂交往时，她跟我说一个男生明知她有男朋友还不要脸地纠缠她，我气得不行，觉得这个人就是辣鸡。
好吧我是辣鸡，还是个双标狗。
但是她还喜欢我啊！我怎么能放手？
但是她有男朋友了，我哪来的立场不放手？
人是矛盾的结合体，我觉得那一刻我就是矛盾的奇点，终极大矛盾那种。
还好她说完会把我删了，这样我就没办法找她了&amp;hellip;
然后她改变想法了，她不想删了！（我都怀疑是不是在报复我刚刚逼迫她做决定了）
不愧是我喜欢的女生，路子野得不行&amp;hellip; 完全不按剧本走。
也许是怕我难过时候没人吐槽吧&amp;hellip;
我其实不需要跟别人发泄吐槽，我已经习惯了闷在心里默默消化。但是我想和你交流，想和你分享生活中的每时每刻，也许是一件很小很小的事，一个冷笑话。我想知道在你身边发生了什么事&amp;hellip; 想回到那个无话不说，从白天聊到深夜的时候。
前提是你没有男朋友。
我不想陷你于不义，特别是在知道你还喜欢我的情况下。
留着我的微信已经没有意义了呀你知道吗？
我无法再主动联系你了，这也是我此时此刻写下这段话，做出这个树洞的原因。我只能把我想对你说的话，记录下来，暂时还没想好要不要给你知道。
可能在未来的某天里，你做出了最后的选择，我可以从容地看到你展示新生活，而这个地方永远不会有人知道。
也可能在某一天你分开了，至少我可以告诉你，有个人一直没忘记你，一直在思念着你。感觉是不是也挺不错的，不要对爱情失望哦。
哎我真的就是个闷骚，没救了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello 2020</title>
      <link>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2020/01/hello-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 14:41:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2020/01/hello-2020/</guid>
      <description>2019总结 想写一下2019年的总结时才发现年初没有写2018年的记录。毕业两年期间发生的事大多数记不清了，以后要保持好习惯记录下来。
换工作 自从年初被告知团队合并到子公司后，深感作为一颗钉子毫无决定权的同时也萌发了换工作的想法，但因为各种原因拖到5月份才开始付诸实施。过程虽然艰难险阻，曲折不堪，但是最终也收获了不错的结果。并且深刻体会到所谓的互联网寒冬是怎么回事。虽然之前年年在喊寒冬，但是今年仿佛动了真格，各种开源节流的消息让人真切地感到这一行业已经趋于饱和，接下来便是不断优胜劣汰的过程。
健康 自小自认为身体强度稍强于一般人的我，没想到在第一次体检时（2018年）就查出各种各样的小问题。过去两年在身体的健康管理方面没有丝毫的规划，仗着年轻不断挥霍健康是不对的。道理我都懂，真正行动也采取过几次，但是难的是无法坚持😂
知识储备 得益于找工作面试，我对自身的知识水平和长短板有了一个十分直观清晰的认识。下半年也是毕业后难得的学习动力最强的一段时间。工作之余一边提升自己一边思考着接下来的技能点要加在哪里。但是这种状态在入职后开始松懈下来，不得不再次感叹一下坚持不懈真的是很难做到的一件事。
2020年目标 我希望尽可能详细，具体地列出我之后要做的事：
学习 学如逆水行舟啊逆水行舟，见识了很多实力强劲的师弟师妹后，危机感也接踵而至。更别说前面还有35岁的程序员大悬崖等着我迈过去。所以学习必然要成为2020年关卡的主线任务。19年双十一的时候剁手了一大批书籍，这回可不是17年的小打小闹一两本技术书籍里面混杂三四本小说杂文，这次买的书涵盖了各种计算机的各个基础学科。鲁迅先生说过：基础是地基，打好基础才能盖出高楼大厦。不甘心当一个CRUD程序员的我希望能够扩大知识广度，在深耕某棵技能树的同时还能扩大种植面积。
英语 作为一个程序员，可以流畅地阅读原生的文档是一件十分心旷神怡的事。流畅地用英语与人交流更是让我虚荣心爆炸因为这看起来超酷。新工作给了我一个完美的外部条件和动力去重拾这门从小就学不好的语言。新的一年我会尽可能逼迫自己阅读原生文档，看视频时尽可能关闭字幕. . . 总而言之，将英语作为一个日常使用的工具融入到生活中。
笔记 18年底萌发了对自己的技能树进行储备管理的想法，也就是记笔记！一方面可以对知识进行整理归纳，另一方面也可以用于备忘，防止下一次要用的时候找不到，毕竟每天的信息量越来越大，记忆力已经不堪承载了。用了印象笔记至今，发现其实并没有很好地利用我的笔记，更多的是作为网页收藏夹收集资源，并没有归纳总结整理。今年希望可以摸索出一套科学完备的笔记方案，目前暂定是使用 notion 作为新的笔记工具，当然也不排除有道云笔记等其他优秀工具，但是印象笔记是肯定再见了您嘞。之后会逐步将印象笔记的内容迁移到 notion 中，至于如何分类，如何整理归纳还需要慢慢摸索。
健康 如何保持健康我也没有很明确的方法，先简单罗列一下要做的事：
 改善挑食的毛病：从小就对青菜十分厌恶，至此也只能放下肉食系生物的尊严开始尝试蔬菜了，好在过去一年已经断断续续潜意识开始吃着一些还能接受的蔬菜。希望能改善营养摄入不均的情况。 保持良好的生物钟：目前的生物钟大概是工作日8点多起床，晚上2点左右睡觉。从脸上日益加重的黑眼圈看是明显不合适的。周末虽然自然醒但是晚上经常加钟。新的一年希望保持一个不区分工作日和周末的生物钟。确保一天有8-9小时的睡眠时间。 饮食习惯：虽然上班路上很多早餐店，但是一方面不喜欢在路上边走边吃，另一方面不想再去一趟食堂，所以大部分时间是和早餐无缘的。新的一年让我一下子开始吃早餐也是不可能的，但是会做各种尝试：早起买麦当劳，买吐司备用之类的，实际上19年就在尝试了，但是都没有养成习惯。另一方面是油炸食品，虽然喜欢但是要节制。外卖少点多出去实体店，特别是看了解密外卖内幕的视频后，每次点外卖都开始有点膈应了。  生活 当一个有趣的人 &amp;amp; 优雅的程序员（好吧实际上是写累了，就这样吧。
总结  希望能够有所进步，不再浑浑噩噩过日子。 2020年全面小康啦，希望周围的人都能健健康康的。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hello 2018</title>
      <link>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2018/02/hello-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 22:34:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/2018/02/hello-2018/</guid>
      <description>过去一年基本都懒得没怎么更新，新的一年要做出改变了，一些比较好的事情需要养成习惯，比如跑步、看书，记录生活的点滴吧。
说起跑步主要是因为去年长时间对着电脑工作，周末又懒，体型隐隐有发福的迹象，其实已经在发福了。新的一年和同事约好每周都去跑步，希望能坚持下来养成一个好习惯吧。毕竟对身体也是有好处的。
另一件事是看书。去年买了一些杂书，当然也有专业的书啦，不过基本没怎么看，目前看完的只有《宇宙简史》。新的一年每天都要抽个至少半个小时来看书吧。周末可以多点时间。平时很多时间浪费在漫无目的地上网逛视频，确实有点浪费了😭
过去一年进步其实不大，没有系统的学习曲线和目标，自制力也不足。新的一年主要深入研究一下 Golang 以及主流框架吧，后期尽量能够用 Go 做出一些东西，外包也好自己的脑洞也罢。另外需要把学到的写下来巩固记忆，不要等用到的时候又忘记了。尽量深入地了解各种事物而不是浮于表面，不然记忆下来的东西也是十分有限。
如果还有多余的时间的话，希望能当个天文学小迷弟哈哈哈哈哈。
这一次过年过得是真的很纠结，差点做了一些影响自己一生的决定。不知道是一个好的开始还是坏的，但是希望以后做的决定都能够充足地思考以及让自己不后悔吧。来到深圳第五年了，隐隐有了逃离的念头，现在也要开始对以后的走向认认真真地规划而不是空想了。
以上是2018年的 Flag，虽然全都是希望，2019年来验证一下是否变成现实吧！
​
 这篇文章是无意中在以前的博客（ Git Page ）看到的。回头看看其实很多事道理都懂但是意志力不够坚强没法贯彻，迁移到目前的 Blog 中半讽刺半鞭策一下自己吧。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/about-me/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 1994 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iwannatellu.huangyubin.xyz/posts/about-me/</guid>
      <description>本来是打算当一个树洞，记录一下自己的情感电台 &amp;amp; 想对喜欢的人说的话。
但是主站是后面打算公开的，一些比较日常且幼稚的文章就不太适合放里面了，刚好也不是很想和别人分享这些，所以干脆就挪到这边了。
主题什么的就不捣鼓了，反正不公开，用一个简洁点的风格就 OK，主要是字体很喜欢！
以后会用来记录日常生活，虽说我的日常生活没有什么好记录的&amp;hellip;
如果你不小心误入此地，不巧的是我们还认识，请不要告诉我，最好是别看了，看了也别告诉我！我不想社死&amp;hellip;请装作不知道谢谢！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
